\documentclass[conference]{IEEEtran}

% Language setting
\usepackage[spanish]{babel}

% Useful packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}

% Title and author info
\title{Informe: Implementación de Guitar Hero en HTML, CSS y JavaScript}
\author{Oscar Julian Ramirez Contreras}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
El presente informe analiza en detalle la implementación del juego Guitar Hero utilizando tecnologías web estándar como HTML, CSS y JavaScript. Se examinará la estructura del código, su estilo y diseño, así como su funcionalidad y posibles áreas de mejora.
\end{abstract}

\section{Introducción}

El juego Guitar Hero ha sido un éxito popular durante muchos años, permitiendo a los jugadores simular tocar una guitarra al ritmo de la música utilizando un controlador especial. En este informe, se presenta una implementación web de Guitar Hero utilizando tecnologías estándar de la web como HTML, CSS y JavaScript. El objetivo de esta implementación es proporcionar una experiencia de juego divertida y atractiva que sea accesible desde cualquier navegador web moderno.

\section{Estructura del Código HTML}

El código HTML proporciona la estructura básica del juego, dividiéndolo en elementos semánticamente significativos que representan diferentes partes de la interfaz de usuario. Se utiliza una estructura de caja para organizar los elementos del juego, comenzando con un contenedor principal con la clase "game-container". Dentro de este contenedor, se encuentran las columnas donde caen las notas musicales, la zona de puntuación y los botones de control.

Se utilizan atributos de clase y ID para identificar y seleccionar elementos específicos del juego desde JavaScript. Por ejemplo, cada columna donde caen las notas tiene un ID único para facilitar la detección de colisiones entre las notas y las teclas presionadas por el usuario.

\section{Estilo y Diseño con CSS}

El código CSS define el aspecto visual del juego, aplicando estilos para dar vida a los elementos HTML y crear una experiencia atractiva para el usuario. Se utiliza una paleta de colores oscuros con texto blanco para resaltar los elementos del juego y mejorar la legibilidad en diferentes dispositivos y condiciones de iluminación.

Se aplican reglas de estilo para formatear las teclas del juego, las columnas donde caen las notas y otros elementos visuales como los botones de control y la puntuación. Se utilizan técnicas avanzadas de diseño como flexbox y animaciones CSS para crear una interfaz de usuario dinámica y atractiva.

\section{Funcionalidad Implementada con JavaScript}

La funcionalidad del juego se implementa principalmente con JavaScript, el lenguaje de programación que permite la interactividad y la lógica del juego. A través de eventos de teclado, manipulación del DOM y funciones personalizadas, se controla el flujo del juego y se gestionan las interacciones del usuario.

Por ejemplo, se registran eventos de teclado para detectar cuando el usuario presiona las teclas correspondientes a las notas musicales y se actualiza dinámicamente la puntuación del jugador en función de su rendimiento. Se implementa una función de detección de colisiones para verificar si una nota musical ha alcanzado la zona de puntuación y actualizar la puntuación del jugador en consecuencia.

\section{Conclusiones y Posibles Mejoras}

En conclusión, la implementación de Guitar Hero en HTML, CSS y JavaScript ofrece una experiencia de juego emocionante y accesible para los jugadores de todo el mundo. Aunque esta versión inicial proporciona una base sólida, existen varias áreas que podrían mejorarse y expandirse para aumentar la jugabilidad y la rejugabilidad del juego.

Por ejemplo, se podrían agregar más canciones y niveles de dificultad para mantener a los jugadores comprometidos y desafiar sus habilidades musicales. Se podrían agregar efectos de sonido realistas y animaciones adicionales para mejorar la inmersión y la experiencia del jugador. Además, se podrían implementar funciones de guardado de puntuaciones y tablas de clasificación en línea para fomentar la competencia y la participación de la comunidad.

En resumen, la implementación de Guitar Hero en HTML, CSS y JavaScript es un ejemplo emocionante de cómo las tecnologías web estándar pueden utilizarse para crear experiencias de juego interactivas y divertidas. Con un diseño cuidadoso y una planificación adecuada, es posible desarrollar juegos web que sean accesibles, atractivos y entretenidos para una amplia audiencia de jugadores.

\section{Referencias}

[1] W3Schools. (s.f.). CSS Tutorial. Recuperado de \url{https://www.w3schools.com/css/}

[2] Mozilla Developer Network. (s.f.). JavaScript. Recuperado de \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript}

[3] Stack Overflow. (s.f.). Preguntas y Respuestas sobre Programación. Recuperado de \url{https://stackoverflow.com/}

\end{document}
